機電署：香港自動梯99%因乘客而故障 市民應「企定定」

機電署昨公布朗豪坊自動梯事故調查，機電署副署長（規管服務）薜永恒指，去年香港有約1600宗關於自動梯的事故，當中約99%的事故，都因乘客而故障，因機件故障引起的事故只有3宗，屬極為罕見。

機電署副署長（規管服務）薜永恒接受港台訪問時多番強調，香港法例訂明相關檢查、保養守則，只要各個持分者，即自動梯負責人、承辦商、專業工程人員按法例「做好本分」，按法例進行保養、檢察工作，自動梯不應發生意外，「每位持分者做好本分，自動梯絕對可安全運行」。

他指，乘自動梯的市民亦是持分者之一，他呼籲市民乘自動梯時要「緊握扶手、企定定、留意周邊的環境」，尤其推嬰兒車的市民切勿乘自動梯。

薜永恒透露，署方每7年巡查自動梯一次，上一次巡查朗豪坊電梯是2011年。他指，過往署方巡查沒發現長自動梯有特別問題，是次意外令署方反思在監管自動梯方面須要投放更多資源。

機電署助理署長（氣體及一般法例）彭耀雄指，本港現時有64部長自動梯，署方現時就長自動梯的檢查加密至一年一次，今年已完成巡查39部長自動梯。

對於有工會認為只有兩名工人承擔責任是不公道。薜永恒回應指，署方翻查了超過2500小時的相關閉路電視片段及工作日誌，調查工人的保養、檢察工作程序，「深信兩位工程師無履行法例應有責任」，薜指政府要給業界一個清楚的信息，若有不當行為必須承擔法例責任。

他強調，署方相信本港絕大部分從業員均是盡忠職守。

乜鳩都賴市民

唔載人就唔會壞
突破盲點

仆街啦你

署方相信本港絕大部分從業員均是盡忠職守

笑咗

故障同嚴重事故可以混為一談

不如轉窄d 條電梯，得瘦人可以企

係囉
有啲on9自己仆親都格硬要屈部電梯有事咩

署方每7年巡查自動梯一次，上一次巡查朗豪坊電梯是2011年。他指，過往署方巡查沒發現長自動梯有特別問題，是次意外令署方反思在監管自動梯方面須要投放更多資源。

根本係保養問題
唔用咪唔壞囉

執柒左佢啦

啱
冇乘客嘅話唔會故障tim

夾過機電署都知佢成班on99架啦

你肯定？全香港冇邊幾條電梯係啲人企定定，朗豪坊係其中一條。

99%？
你整出黎唔係畀人用既？

企定定又話則埋一邊企
乜撚都係入市民數
咁不如一早整單行自動梯啦
咁咪唔會話則埋一邊唔平衡，又唔會話人唔企定囉

又唔見日本仔出事

蟻民們
每次搭電梯，記得同部電梯講「對唔住」

呢種咁的回應將會變成未來所有大小機構同政府部門的abc餐

第一
「當中約99%的事故，都因乘客而故障，因機件故障引起的事故只有3宗，屬極為罕見。」
99%乘客引起的係咩原因? 有雜物zip入級邊? 家有人多手撳暫停掣?
呢單野可以點樣人為?

第二
「每位持分者做好本分，自動梯絕對可安全運行」
「緊握扶手、企定定、留意周邊的環境」
咩本分? 「只要每個人做好本人, 社會就會繁榮安定」有咩分別?
想講乘客唔應該行電梯下嗎? 留意周邊環境係咪叫人自己留意佢幾時會墮後要自己保命?

第三
推bb車係怕佢Hold唔實仆街, 會zip係級邊
同你斷鏈有咩關係? 怪架bb車重得濟? 咁不如安全指引寫明唔畀肥佬搭啦

機電署真係好撚廢

哈,口吻咁似ifan boy

一件事一件事咁睇，有幾多人會行朗豪坊條長電梯呀

同意 行乜鳩你班友

咪撚出街就啱

左行右企撚系鬼
畀藉口香港特區政府將問題賴落市民身上

企定定 = 企定定
慣性靠右企先系側埋一邊

屌啦媽，機電署食濕米
講埋啲廢話
呢單野唔出事你就廢話都唔撚講

一掌轟撚爆你班柒頭
用家本身就應該係設計考慮範疇內，你話班友係上面開p，完全唔撚柒乎合個用途就話姐

我屌你老母！懶靚咁起到條柒梯九廿幾丈高，搭幾個通頂都未撚到頂，好啦而家訓撚低哂就屌鳩我係上面行？你老母訓撚柒醒未？

今日金鐘咪有單電梯食人事件囉

設計咁長
負荷唔到就咪整咁長

一定係用家問題
無人用就唔會壞

置換思維：香港個人電腦99%因使用者而當機 用家應「勿超頻」

有時塞哂等一邊既時間好似仲耐過兩邊企哂人

根本得出事個條長期無人行

但當大部分人 沒有邏輯 只有慣性
會屌番你轉頭「做乜唔企右手邊」
🙄

到時企定定又會話斷果格過重架喇，不如set話過50kg就唔準搭啦

屌你老味電梯設計出黎就係預左比人行架啦
唔比人行就搭𨋢啦

整電梯間公司都無話唔比人行
但負責檢查維修果個部門就話係人嘅問題

如果係間電梯公司講係用家問題你話仲會唔會有人買佢產品
產品改進同符合用家需求呢樣野就係公司要做架啦
符合唔到用家需求就無人買架啦

而家單野明明就檢查同維修不力
朗豪城單野之後仲有人返去偷證物（單野又不了了之）

有腦嘅都唔會賴落市民果度啦

正常角度真係唔應該行

部電梯自已識行你做乜鳩仲睇上面行咁急自已去行樓梯啦

其實機電署錯唔哂
眼見係好多老野自己企唔穩又唔扶同蝗蝻小童 係上面玩 整停

人地一早同你講唔好行，到依家出事就怨返機電署將責任推比市民

明明朗豪坊條扶手電梯先係特別少人行

唔講以為機動遊戲黎

不如唔好用扶手梯，全部人行樓梯算啦

10/06/2017金鐘站0907發生巨響，見到有對夫婦同個手抱小朋友即刻由最前嗰級跳入地面，原來扶手電梯扭曲摺埋左。

source 突發事件Facebook page

1%

不嬲都話企定定 又嬴

勸你唔好系扶手電梯走動
你要鬧情緒嗌全部人行樓梯系咩邏輯

99.99%既罪案由人犯罪

所以大家唔好搭扶手電梯
全部行樓梯都唔會壞

0.01% ??

無你老母錯 外國有人用4十幾年時間證明左係電梯行同淨係企係無咩分別 唔會影響到條電梯運作

真係未見過有人係上面行

根本上係用多左支那野

不如立法禁止行電梯

比人老屈

係撚 成日有人懶係野要用跑既速度上一半先停

吔屎

系你老母死on9仔 系系系 柒下柒下咁

因為d電梯垃圾 所以就用埋呢d唔人性化既準則去保護自己

之前12 13年有單輕鐵轉彎車身斷裂又係咁，個指引set到個轉彎速度極低，其實目的係唔想架車因太重轉彎而脫軌。但個司機憑經驗過左個指引速度轉彎，但結果唔係脫軌，竟然係車箱同底盤斷裂，大陸車質素低劣既責任咁就入左個司機數，仲坐埋監

今次都係一樣，this is hk

法例生效前應增設過渡期
畀慣性左行右企既人戒除陋習

朗豪坊條電梯咁鬼高

終於有人嘗試用scientific based既角度去諗野

前幾頁反映果班友真係無撚腦 人地話乜就乜 應聲蟲也

台日D電梯都係企晒係一邊 另一邊俾人行 又唔見人地壞

冇人搭咪唔出事囉
隔離起條樓梯啦屌你

用中國垃圾零件，之後有事就屈落普通人度。
以前又唔見壞咁多？

因為扶手電梯上面行會快過就咁行樓梯

根本就係制度問題
保養價低者得
一個技工睇咁多部電梯當然睇唔到咁多
咁多職責點理
出事就搵技工祭旗

零件上會..

全部整樓梯算啦

用價低者得打造世界級專業水準

其實香港安全標準高過其他國家幾倍
愈舊就check 得愈密
過得到個標準正常使用情況一定無問題
除非經常超重或有人刻意破壞

又一城上落地鐵站個條企定仲快過你行

其實佢又冇錯
我地之前俾果幾單大野報到覺得好多人為失誤
但睇個數字係1600宗
我已經想像到啲港媽架bb車 俾電梯卡住都會投訴

咁點解會出事

如果個標準真係for 企定定
點解機電署咁多年都唔宣傳呢樣野
要出左事先講

其他國家就一邊行一邊企

好似電視雪櫃咁，幾年換一次，咁咪Keep得好D,
你屋企部電腦都唔會全年24小時唔關機吧，
你行去街市/落馬州望吓D 正常人係點搭梯就會明。
（成隻老鼠都可以攝入去）

咁請你班契弟返嚟做咩？ 最好保養維修咩都唔洗做日日hea 住收人工

對比下其他國家 係咪一樣咁多意外先

全世界冇人行電梯？

同研究話飲水致死率100%有得比

同強姦賴女著得少一樣

堅持慣性左行右企既戇鳩仔一直存在 = 政府一日可以賴落市民身上

左行右企 変相維穩

老實講句 地鐵果堆真係使用不當 gip bb車 好多重物壓過電梯令佢終點d牙齒位變形 唔通你日日換果d件？ 點解唔屌班人唔用lift
其實佢有講錯乜

超, 咪又係上面卒數....
做lab篤數果d 都小心d tim ar.....

五毛又班港共口

留意下好多五毛都係無開post 淨回覆

都on 撚鳩既
東京d 扶手日日單邊比人用黎跑樓梯
唔撚見佢地宣傳企係到?

前幾頁個班有幾個係五毛黎 只係識幫港共 會無視其他證據

又同支那行近一步

成班工墓猿同狗無分別。主人叫佢做乜就做乜

統計學上盡忠職守，俾你1%都有幾萬人

以前外國車又唔見出事

即係咁
歐美國家咁撚多電梯又多肥婆
每日咁行行左幾十年
又唔見人地出事頻密到好似你咁
宜家仲要瀨用家

見過政總電梯保養係會一級級咁拆開加油檢查。唔係機電工程署係咪要求周圍既電梯都係咁做。

依家d師傅 有事先會check
無病無痛 叫人換比個客屌
D客淨係睇錢
你話條電梯出問題
個商場即刻唔用或者換哂去

某幾間整lift真係垃撚圾